\renewcommand{\theoppgave}{\arabic{oppgave}}

\chapter*{Øving 7 -- Uke 40}

\begin{oppgave} Benytt algoritmen i Merknad \ref{MerknadAlgoritmeForAAFaaSFDSomEnSumme} i minst én del av oppgaven, men ikke i alle de tre delene. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Finn løsninger til kongruensen \[ -6x \equiv 15 \pmod{27} \] slik at alle løsningene til denne kongruensen er kongruent modulo $27$ til ett av heltallene i lista di, og slik at ikke noe par av heltallene i lista di er kongruent til hverandre modulo $27$.

\item[(2)] Finn løsninger til kongruensen \[ 104x \equiv -56 \pmod{128} \] slik at alle løsningene til denne kongruensen er kongruent modulo $128$ til ett av heltallene i lista di, og slik at ikke noe par av heltallene i lista di er kongruent til hverandre modulo $128$. 

\item[(3)] Finn løsninger til kongruensen \[ 7x \equiv 2 \pmod{50} \] slik at alle løsningene til denne kongruensen er kongruent modulo $50$ til ett av heltallene i lista di, og slik at ikke noe par av heltallene i lista di er kongruent til hverandre modulo $50$.  

\end{itemize}

\end{oppgave}
